Datenschutz
===========

Die fotocommunity und die mit uns verbundenen Unternehmen nehmen den Schutz Deiner privaten Daten ernst und möchten, dass Du Dich beim Besuch unserer Community wohlfühlst. Deine Privatsphäre ist uns ein wichtiges Anliegen und wir respektieren sie in all unseren Geschäftsprozessen. Wir gehen mit Deinen Daten sorgsam um und verwenden sie nur, wenn es unbedingt notwendig ist. **Wir haben Deine Daten noch nie an Dritte verkauft und werden dies auch niemals tun.** Wir unterliegen der Europäischen Datenschutzgrundverordnung (DSGVO) sowie den gesetzlichen Bestimmungen der Bundesrepublik Deutschland, insbesondere dem Bundesdatenschutzgesetz (BDSG) und dem Telemediengesetz (TMG). Unsere Seite enthält Links zu anderen Webseiten und Werbung von Dritten. Diese Datenschutzerklärung bezieht sich nicht auf deren, sondern nur auf unsere Webseite.

Die vorliegende Datenschutzerklärung ist gültig ab dem 16.05.2018. Die bis zum 15.05.2018 geltende Datenschutzerklärung findest Du [hier](http://fotocommunity.net/de/datenschutz_15_5_2018/).

Geltungsbereich und Einwilligung
--------------------------------

In dieser Datenschutzerklärung beschreiben wir die Erhebung, Nutzung, Weitergabe, Speicherung und den Schutz Deiner personenbezogenen Daten. Sie gilt für diese Website und für alle Anwendungen, Services oder Tools (zusammen **„Services“**), in denen auf diese Datenschutzerklärung verwiesen wird, unabhängig davon, auf welchem Weg Du die Services aufrufst oder verwendest, einschließlich des Zugriffs über Mobilgeräte.

**Durch die Nutzung unserer Services und / oder die Einrichtung eines Kontos nimmst Du die Bedingungen dieser Datenschutzerklärung an und erklärst Dich mit der Erhebung, Nutzung, Weitergabe, Speicherung und dem Schutz Deiner personenbezogenen Daten gemäß der Beschreibung in dieser Datenschutzerklärung einverstanden.** Wenn Du uns die für uns erforderlichen Daten nicht zur Verfügung stellst, kann es möglicherweise sein, dass wir Dir nicht alle unsere Services bereitstellen können.

fotocommunity GmbH, Brügelmannstr. 5, 50679 Köln (nachfolgend „fotocommunity“), ist die für Deine Daten verantwortliche Stelle und ist verantwortlich für die Erhebung, Nutzung, Weitergabe, Speicherung und den Schutz Deiner personenbezogenen Daten in Einklang mit dem jeweils anwendbaren nationalen Recht. Wir können Deine personenbezogenen Daten auf unseren Servern in Deutschland und in anderen Ländern der Europäischen Union verarbeiten und speichern.

#### **Personenbezogene Daten**

Unter **„personenbezogenen Daten“** werden Informationen verstanden, die einer bestimmten Person zugeordnet oder zur Identifizierung dieser Person genutzt werden können, unabhängig davon, ob diese Zuordnung bzw. Identifizierung direkt auf Basis dieser Daten oder auf Basis dieser Daten und anderer zusätzlicher Informationen erfolgt, auf die die fotocommunity Zugriff hat oder wahrscheinlich haben wird. Nicht als personenbezogene Daten betrachten wir Daten, die anonymisiert oder aggregiert wurden, so dass sie in Kombination mit anderen Informationen oder auf andere Art und Weise nicht mehr zur Identifizierung einer bestimmten Person verwendet werden können.

#### **Änderungen dieser Datenschutzerklärung**

Im Falle von Änderungen dieser Datenschutzerklärung werden wir die geänderte Datenschutzerklärung sowie das Datum des Inkrafttretens der geänderten Datenschutzerklärung auf dieser Website veröffentlichen. Wir empfehlen Dir daher, die Datenschutzerklärung in regelmäßigen Abständen durchzulesen. Änderungen, die eine von Dir erteilte Einwilligung betreffen, werden wir nur durch erneute Einholung der Einwilligung durchführen.

Datenschutzbeauftragter und Auskunftsersuchen
---------------------------------------------

Wir haben uns als Betreiber der Onlineportale [www.fotocommunity.de](http://www.fotocommunity.de/), [www.fotocommunity.com](http://www.fotocommunity.com/), [www.fotocommunity.es](http://www.fotocommunity.es/), [www.fotocommunity.fr](http://www.fotocommunity.fr/), [www.fotocommunity.it](http://www.fotocommunity.it/) verpflichtet, diese Datenschutzerklärung einzuhalten. Wenn Du Fragen hinsichtlich der Verarbeitung Deiner persönlichen Daten hast, kannst Du Dich an unseren Beauftragten für den Datenschutz wenden, der mit seinem Team auch im Falle von Auskunftsersuchen, Anregungen oder Beschwerden zur Verfügung steht:

Rechtsanwalt Amin Negm-Awad  
Datenschutzbeauftragter  
Goebenstraße 3  
50672 Köln  
Kontakt: [privacy@fotocommunity.net](mailto:privacy@fotocommunity.net)

Auf Anforderung teilt er Dir mit, welche persönlichen Daten über Dich bei uns gespeichert sind. Sollten trotz unserer Bemühungen um Datenrichtigkeit und Aktualität falsche Informationen gespeichert sein, werden wir diese auf Deine Aufforderung hin berichtigen. Du kannst Dein Profil und Deine Daten jederzeit aktualisieren.

Nutzung persönlicher Daten durch uns
------------------------------------

#### **Nutzung ohne Registrierung**

Wenn Du unsere Webseiten besuchst, ohne Dich bei uns zu registrieren oder uns auf andere Weise Information zukommen zu lassen („Informatorische Nutzung“), erheben wir nur die personenbezogenen Daten, die unser Webserver von Deinem Webbrowser übermittelt bekommt. Dabei erfassen wir nur Daten, die wir benötigen, um Dir unsere Webseiten stabil und sicher anbieten zu können. Diese sind:

* IP-Adresse
* Datum und Uhrzeit der Anfrage
* Zeitzonendifferenz zur Greenwich Mean Time (GMT)
* Inhalt der Internetseite
* Zugriffsstatus (HTTP-Status)
* übertragene Datenmenge
* Internetauftritt, von dem Du auf unseren Internetauftritt gelangt bist
* Webbrowser
* Betriebssystem
* Sprache und Version des Browsers
* angeschlossene Dienste unserer Partner (s.u.)

Die vorgenannten Daten werden in sog. Logfiles auf unseren Servern gespeichert. Nicht hiervon betroffen sind Deine IP-Adresse oder andere Daten, die eine Zuordnung der Daten zu Dir ermöglichen. Eine Speicherung dieser Daten zusammen mit anderen personenbezogenen Daten von Dir findet nicht statt.

Die Erhebung und vorübergehende Speicherung der IP-Adresse ist notwendig, um die Darstellung unserer Webseite auf Deinem Endgerät zu ermöglichen. Hierfür muss Deine IP-Adresse für die Dauer des Besuchs unserer Webseite gespeichert werden.

In den vorstehenden Zwecken liegt unser berechtigtes Interesse an der Datenverarbeitung.

Die vorstehenden Daten zur Bereitstellung unserer Webseite werden gelöscht, wenn die jeweilige Sitzung beendet ist.

Die Erhebung der vorstehenden Daten zur Bereitstellung unseres Internetauftritts und die Speicherung dieser Daten in Logfiles ist für den Betrieb unseres Internetauftritts zwingend erforderlich. Es besteht keine Widerspruchsmöglichkeit.

#### **Nutzung mit Registrierung**

Wir bieten Dir die Möglichkeit, Dich bei der fotocommunity zu registrieren. In einem solchen Falle speichern wir zusätzlich zu den oben genannten Daten auch alle von Dir bei der Registrierung und anschließender Nutzung eingegebenen und bei der Zahlung anfallenden personenbezogenen Daten und solche, die zur Mitgliedschaft in der fotocommunity und zum Zwecke der jeweiligen Vertragsdurchführung erforderlich sind. Dazu gehören u.a.:

* Benutzername
* Geburtsdatum
* Wohnort
* Profilinformationen
* Fotos inkl. EXIF-Informationen
* (Foren-)Kommentare
* Zahlungsdaten (im Falle des Abschlusses einer Premium-Mitgliedschaft)

Der Benutzername wird immer veröffentlicht. Alle anderen Daten werden nur dann veröffentlicht, wenn Du das während der Nutzung der fotocommunity selbst bestimmst. Zahlungsdaten werden wir niemals veröffentlichen. Deine Daten speichern wir auf unseren Servern bei den von uns mit dem Betrieb und dem Hosting unserer IT-Infrastruktur beauftragten Dienstleistern (nachfolgend bezeichnet als: „Hostingpartner“).

Wir verwenden für die Registrierung das sog. Double-opt-in-Verfahren. Nach Absendung Deiner Daten schicken wir Dir an die von Dir angegebene E-Mail-Adresse eine Bestätigungs-E-Mail. Deine Registrierung ist erst abgeschlossen, wenn Du die Anmeldung durch Klick auf den in dieser E-Mail enthaltenen Link bestätigt hast. Sofern Du Deine Anmeldung nicht bestätigst, wird Deine Anmeldung mit allen von Dir angegebenen Daten nach 14 Tagen automatisch aus unserer Datenbank gelöscht.

Die von Dir angegebenen Kontaktdaten können wir zudem dafür verarbeiten, um Dich über wichtige Neuerungen oder Änderungen unserer Produkte oder über weitere interessante Produkte aus unserem Portfolio zu informieren. Zudem verarbeiten wir Deine Daten, um Dir E-Mails mit technischen Informationen zukommen lassen.

Ferner möchten wir Deine Daten verwenden, um unsere Webseiten mit Hilfe eines Profils für Dich anzupassen und zu optimieren, indem wir Dich über Angebote und Dienstleistungen von uns und unseren Partnern informieren oder Dich gegebenenfalls hierüber befragen. In Deinen Einstellungen kannst Du diese Option deaktivieren.

Wenn Du Dich bei der fotocommunity abmeldest, werden, soweit möglich und gesetzlich zugelassen, Deine Daten nach spätestens zwei Monaten gelöscht. Insbesondere entfernen wir die Angaben, die Du bei der Registrierung gemacht hast, die von Dir hochgeladenen Mediendateien und die Dir zugestellten Nachrichten. Allerdings sind wir gesetzlich verpflichtet, bestimmte Daten länger aufzubewahren, wie etwa die Zahlungsdaten aus steuerrechtlichen Gründen. Wenn Du Dich aktiv an der fotocommunity beteiligst, etwa durch Forenbeiträge, Termine oder Ähnlichem, bleiben diese Beiträge auch nach Beendigung Deiner Mitgliedschaft gespeichert. Gleiches gilt für Deine Reaktion auf unsere Newsletter. Allerdings werden solche Beiträge von Dir so von uns anonymisiert, dass Dein Name öffentlich nicht mehr genannt wird. Auch für uns ist kein Rückschluss auf Deine Person mehr möglich. Falls andere Nutzer Deinen Namen in ihren Nachrichten, Kommentaren oder Forenbeiträgen erwähnen, wird diese Nennung nicht anonymisiert, da dies ja nicht Dein Beitrag ist.

Nutzung entgeltlicher Leistungen
--------------------------------

Wenn Du eine kostenpflichtige Mitgliedschaft bei uns abschließen möchtest, ist es für den Vertragsabschluss erforderlich, dass Du Deine persönlichen Daten angibst, die wir für die Durchführung des Vertrags und die Erbringung der vertraglich geschuldeten Leistungen benötigen. Hierfür wird ein Kundenkonto angelegt. Im Rahmen des Registrierungsvorgangs werden dabei die für die Abwicklung des Vertrags notwendigen Pflichtangaben in der Eingabemaske entsprechend markiert. Alle weiteren Angaben sind freiwillig. Vor Absendung Deiner Daten weisen wir Dich nochmals ausdrücklich auf unsere Datenschutzerklärung hin. Durch Absendung Deiner Daten erklärst Du Dich mit der in dieser Datenschutzerklärung beschriebenen Verarbeitung Deiner personenbezogenen Daten einverstanden.

Die von Dir in der Anmeldung angegebenen Daten verarbeiten wir zum Zwecke der Vertragserfüllung. Deine Daten speichern wir auf unseren Servern unserer Hostingpartner. Deine Zahlungsdaten und die dazugehörigen Rechnungsdaten übermitteln wir zur Zahlungsabwicklung zudem an unsere Hausbank, unseren Steuerberater sowie an die Wirecard AG, Einsteinring 35, 85609 Aschheim, Deutschland. Letztere verarbeitet diese Daten in unserem Auftrag und nach unseren Weisungen.

Wir sind aufgrund handels- und steuerrechtlicher Vorgaben verpflichtet, Deine Adress-, Zahlungs- und Bestelldaten für die Dauer von zehn Jahren zu speichern. Sobald die Verarbeitung der vorstehenden Daten zum Zwecke der Vertragserfüllung nicht mehr erforderlich sind, nehmen wir nach Ablauf von zwei Jahren eine Einschränkung der Verarbeitung vor, wodurch Deine Daten nur noch zur Einhaltung der gesetzlichen Verpflichtungen eingesetzt werden.

Zur Verhinderung unberechtigter Zugriffe Dritter auf Deine persönlichen Daten, insbesondere Finanzdaten, wird der Bestellvorgang per SSL-Technik verschlüsselt.

Weitere Funktionen und Angebote unseres Internetauftritts
---------------------------------------------------------

Zusätzlich zu den oben beschriebenen Nutzungsmöglichkeiten der fotocommunity („Informatorische Nutzung“) bieten wir Dir verschiedene Leistungen an, die Du bei Interesse nutzen kannst. Du kannst z.B. an Wettbewerben teilnehmen oder Dein Portfolio erstellen. Hierfür ist in der Regel die Angabe weiterer personenbezogener Daten notwendig. Diese Daten benötigen wir zur Erbringung der jeweiligen Leistung. Es gelten hierfür die vorstehenden Grundsätze zur Datenverarbeitung.

Zum Teil greifen wir zur Verarbeitung dieser Daten auf externe Dienstleister zurück, die von uns sorgfältig ausgewählt und beauftragt worden sind. Diese Dienstleister sind an unsere Weisungen gebunden und werden regelmäßig von uns kontrolliert.

Soweit personenbezogene Daten im Zuge von Leistungen, die wir gemeinsam mit Partnern anbieten, an Dritte weitergegeben werden, kannst Du nähere Informationen den nachfolgenden Beschreibungen der einzelnen Leistungen entnehmen.

Soweit diese Dritten ihren Sitz in einem Staat außerhalb des Europäischen Wirtschaftsraumes haben, kannst Du nähere Informationen über die Folgen daraus in den nachfolgenden Beschreibungen der einzelnen Leistungen entnehmen.

Verarbeitung personenbezogener Daten durch Cookies
--------------------------------------------------

Wir verwenden auf unserem Internetauftritt sog. Cookies, um die fotocommunity nutzerfreundlicher und einfacher zu gestalten. Bei Cookies handelt es sich um kleine Textdateien, die auf dem Speichermedium Deines Endgerätes, also beispielsweise auf einer Festplatte, gespeichert werden und durch die uns als Stelle, die den Cookie setzt, bestimmte Informationen zufließen. Cookies können keine Programme ausführen oder Viren auf Dein Endgerät übertragen.

Unsere Internetauftritte verwenden folgende Arten von Cookies, deren Umfang und Funktionsweise nachfolgend erläutert werden:

Cookies, die Deinem Webbrowser zugehörig gespeichert werden:

* Transiente Cookies: Diese Cookies werden automatisiert gelöscht, wenn Du Deinen Webbrowser schließt. Dazu zählen insbesondere Session-Cookies. Diese speichern eine sog. Session-ID, anhand der sich verschiedene Anfragen Deines Webbrowsers der gemeinsamen Sitzung zuordnen lassen. Dies ermöglicht eine Wiedererkennung Deines Endgeräts, wenn Du zur fotocommunity zurückkehrst. Session-Cookies werden gelöscht, sobald Du Dich ausloggst oder den Webbrowser schließt.
* Persistente Cookies: Diese Cookies werden automatisiert nach einer vorgegebenen Dauer gelöscht, die sich je nach Cookie unterscheiden kann. Diese Cookies kannst Du in den Einstellungen Deines Webbrowsers jederzeit löschen.

In den Cookies werden etwa folgende Daten und Informationen gespeichert:

* Log-In-Status
* Spracheinstellungen
* eingegebene Suchbegriffe
* Registrierungsstatus
* Nutzereinstellungen
* Informationen über die Anzahl der Aufrufe unserer Website sowie Nutzung einzelner Funktionen unseres Internetauftritts

Einige Funktionen unseres Internetauftritts können ohne den Einsatz der oben genannten Cookies nicht angeboten werden. Insbesondere erfordern es einige Funktionen unseres Internetauftritts, dass Dein Webbrowser auch noch nach einem Seitenwechsel identifiziert werden kann. Soweit Du Dich bei uns registriert hast, setzen wir die Cookies ein, um Dich für Folgebesuche identifizieren zu können. Dadurch wird vermieden, dass Du Dich bei jedem Besuch der fotocommunity erneut einloggen musst. Diejenigen Daten, die durch Cookies verarbeitet werden, die für die Bereitstellung der Funktionen unseres Internetauftritts erforderlich sind, werden nicht zur Erstellung von Nutzerprofilen verwendet. Soweit Cookies zu Analysezwecken eingesetzt werden, dienen diese dazu, die Qualität und Nutzerfreundlichkeit unseres Internetauftritts, ihrer Inhalte und Funktionen zu verbessern. Sie ermöglichen uns, es nachzuvollziehen, wie der Internetauftritt, welche Funktionen und wie oft diese genutzt werden. Dies ermöglicht uns, unser Angebot fortlaufend zu optimieren.

In den vorstehenden Zwecken liegt unser berechtigtes Interesse an der Datenverarbeitung.

Die vorstehenden Cookies werden auf Deinem Endgerät gespeichert und von diesem an unsere Server übermittelt. Du kannst daher die Verarbeitung der Daten und Informationen durch Cookies selbst konfigurieren. Dazu kannst Du in den Einstellungen Deines Webbrowsers entsprechende Konfigurationen vornehmen, durch die Du beispielsweise Third-Party-Cookies oder Cookies insgesamt ablehnen kannst. Dies kann dazu führen, dass Du dann nicht alle Funktionen unseres Internetauftritts ordnungsmäßig nutzen kannst.

Google Analytics
----------------

Auf den Seiten der fotocommunity verwenden wir „Google Analytics“, einen Webanalysedienst der Google Inc., 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA (nachfolgend bezeichnet als: „Google“). Google verwendet Cookies, also kleine Textdateien, die auf Deinem Endgerät gespeichert werden und die eine Analyse der Benutzung unseres Internetauftritts durch Dich ermöglichen. Die durch das Cookie erzeugten Informationen über die Benutzung unseres Internetauftritts werden in der Regel an einen Server von Google in den USA übertragen und dort gespeichert. Wir nutzen die Anonymisierung der durch das Cookie zu übermittelnden IP-Adresse durch die Erweiterung „\_anonymizeIp()“ (nachfolgend bezeichnet als: „IP-Anonymisierung“). Dadurch wird Deine IP-Adresse von Google innerhalb von Mitgliedstaaten der Europäischen Union oder in anderen Vertragsstaaten des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum zuvor gekürzt. Nur in Ausnahmefällen wird die volle IP-Adresse an einen Server von Google in den USA übertragen und dort gekürzt. Google wird diese Informationen benutzen, um in unserem Auftrag Deine Nutzung der fotocommunity auszuwerten, Reports über die Nutzung der fotocommunity zusammenzustellen und weitere mit der Nutzung des Internetauftritts und der Internetnutzung verbundene Dienstleistungen gegenüber uns zu erbringen. Dabei können aus den verarbeiteten Daten pseudonyme Nutzungsprofile erstellt werden.

Wir verwenden Google Analytics zu dem Zweck, die Nutzung unseres Internetauftritts analysieren und einzelne Funktionen und Angebote sowie das Nutzungserlebnis fortlaufend verbessern zu können. Durch die statistische Auswertung des Nutzerverhaltens können wir unser Angebot verbessern und für Dich als Nutzer interessanter ausgestalten.

Hierin liegt auch unser berechtigtes Interesse an der Verarbeitung der vorstehenden Daten durch Google.

Du kannst das Speichern der von Google Analytics erzeugten Cookies durch Vornahme entsprechender Einstellungen Deines Webbrowsers verhindern. Dies kann dazu führen, dass Du in diesem Fall möglicherweise nicht sämtliche Funktionen unseres Internetauftritts nutzen kannst. Wenn Du die Erhebung der durch das Cookie erzeugten und auf Dein Nutzerverhalten bezogenen Daten (auch Deiner IP-Adresse) sowie die Verarbeitung dieser Daten durch Google verhindern möchtest, Kannst Du das unter dem nachfolgenden Link verfügbare Webbrowser-Plugin herunterladen und installieren:[http://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=de](http://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=de).

Um Google zur Auftragsverarbeitung der übermittelten Daten nur entsprechend unserer Weisungen und zur Einhaltung der geltenden Datenschutzvorschriften zu verpflichten, haben wir mit Google einen Auftragsverarbeitungsvertrag abgeschlossen. Zudem hat sich Google dem zwischen der Europäischen Union und den USA geschlossenen Privacy-Shield-Abkommen unterworfen und sich zertifiziert. Dadurch verpflichtet sich Google, die Standards und Vorschriften des europäischen Datenschutzrechts einzuhalten. Nähere Informationen findest du hier: [https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&status=Active](https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&status=Active)

Informationen des Drittanbieters: Google Dublin, Google Ireland Ltd., Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Ireland, Fax: +353 (1) 436 1001.

Weitere Informationen zur Datennutzung durch Google, zu Einstellungs- und Widerspruchsmöglichkeiten sowie zum Datenschutz findest Du hier:

* Nutzerbedingungen: [http://www.google.com/analytics/terms/de.html](http://www.google.com/analytics/terms/de.html)
* Übersicht zum Datenschutz: [http://www.google.com/intl/de/analytics/learn/privacy.html](http://www.google.com/intl/de/analytics/learn/privacy.html)
* Datenschutzerklärung: [http://www.google.de/intl/de/policies/privacy](http://www.google.de/intl/de/policies/privacy)
* Datennutzung durch Google bei Deiner Nutzung von Websites oder Apps unserer Partner:[https://www.google.com/intl/de/policies/privacy/partners](https://www.google.com/intl/de/policies/privacy/partners)
* Datennutzung zu Werbezwecken: [http://www.google.com/policies/technologies/ads](http://www.google.com/policies/technologies/ads)
* Einstellungen zu personalisierter Werbung durch Google: [http://www.google.de/settings/ads](http://www.google.de/settings/ads)

Google Web Fonts
----------------

Auf den Seiten der fotocommunity verwenden wir „Google Web Fonts“, einen Dienst der Google Inc., 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA (nachfolgend bezeichnet als: „Google“). Google Web Fonts ermöglicht uns die Verwendung externer Schriftarten, sog. Google Fonts. Dazu wird beim Abrufen unseres Internetauftritts die benötigte Google Font von Deinem Webbrowser in den Browsercache geladen. Dies ist notwendig, damit auch Dein Browser eine optisch verbesserte Darstellung unserer Texte anzeigen kann. Wenn Dein Browser diese Funktion nicht unterstützt, wird eine Standardschrift von Deinem Computer zur Anzeige genutzt. Die Einbindung dieser Web Fonts erfolgt durch einen Serveraufruf, in der Regel ein Server von Google in den USA. Hierdurch wird an den Server übermittelt, welche Seite unseres Internetauftritts Du besucht hast. Auch wird die IP-Adresse des Browsers des Endgerätes des Besuchers von Google gespeichert.

Wir verwenden Google Web Fonts zu Optimierungszwecken, insbesondere um die Nutzung unseres Internetauftritts für Dich zu verbessern und um dessen Ausgestaltung nutzerfreundlicher zu machen.

Hierin liegt auch unser berechtigtes Interesse.

Google hat sich dem zwischen der Europäischen Union und den USA geschlossenen Privacy-Shield-Abkommen unterworfen und sich zertifiziert. Dadurch verpflichtet sich Google, die Standards und Vorschriften des europäischen Datenschutzrechts einzuhalten. Nähere Informationen findest Du hier: [https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&status=Active](https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&status=Active)

Informationen des Drittanbieters: Google Dublin, Google Ireland Ltd., Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Ireland, Fax: +353 (1) 436 1001.

Weitere Informationen zum Datenschutz kannst Du der Datenschutzerklärung von Google entnehmen:[http://www.google.de/intl/de/policies/privacy](http://www.google.de/intl/de/policies/privacy)

Weitergehende Informationen zu Google Web Fonts findest Du unter [http://www.google.com/webfonts/](http://www.google.com/webfonts/),[https://developers.google.com/fonts/faq?hl=de-DE&csw=1](https://developers.google.com/fonts/faq?hl=de-DE&csw=1) und[https://www.google.com/fonts#AboutPlace:about](https://www.google.com/fonts#AboutPlace:about).

Google Maps Platform
--------------------

Auf den Seiten der fotocommunity verwenden wir „Google Maps Platform“, einen Dienst der Google Inc., 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA (nachfolgend bezeichnet als: „Google Maps Platform“). Google Maps Platform ermöglicht uns die Verwendung externer Adressdaten zur vereinfachten Befüllung von Formularen in der fotocommunity. Durch die Google Maps Platform können wir nach Angabe erster Teile einer Adresse Vorschläge der möglichen vollständigen Adresse anbieten, die Du dann bestätigen kannst, ohne die vollständige Adresse eingeben zu müssen. Außerdem nutzen wir die Google Maps Platform, um Entfernungen zwischen zwei geographischen Punkten zu berechnen. Dies ist notwendig, um Dir Termine oder Nutzer in Deiner Nähe anzeigen zu können. Die Einbindung der Google Maps Platform erfolgt durch einen Serveraufruf, in der Regel ein Server von Google in den USA. Hierdurch wird an den Server übermittelt, welche Seite unseres Internetauftritts Du besucht hast. Auch wird die IP-Adresse des Browsers des Endgerätes des Besuchers von Google gespeichert.

Wir verwenden Google Maps Platform zu Optimierungszwecken, insbesondere um die Nutzung unseres Internetauftritts für Dich zu verbessern und um dessen Ausgestaltung nutzerfreundlicher zu machen.

Hierin liegt auch unser berechtigtes Interesse.

Google hat sich dem zwischen der Europäischen Union und den USA geschlossenen Privacy-Shield-Abkommen unterworfen und sich zertifiziert. Dadurch verpflichtet sich Google, die Standards und Vorschriften des europäischen Datenschutzrechts einzuhalten. Nähere Informationen findest Du hier: [https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&status=Active](https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&status=Active)

Informationen des Drittanbieters: Google Dublin, Google Ireland Ltd., Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Ireland, Fax: +353 (1) 436 1001.

Weitere Informationen zum Datenschutz kannst Du der Datenschutzerklärung von Google entnehmen:[http://www.google.de/intl/de/policies/privacy](http://www.google.de/intl/de/policies/privacy)

Weitergehende Informationen zu Google Maps Platform findest Du unter [https://cloud.google.com/maps-platform/terms/?hl=de](https://cloud.google.com/maps-platform/terms/?hl=de).

Google+ Connect
---------------

Auf den Seiten der fotocommunity verwenden wir „Google+ Connect“, einen Dienst der Google Inc., 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA (nachfolgend bezeichnet als: „Google Connect“). Mit Google Connect kannst Du Dich schnell und einfach bei uns registrieren. Durch den Einsatz von “Google Connect” baut Dein Webbrowser automatisch eine direkte Verbindung mit dem Server von Google auf. Zur Anmeldung wirst Du auf die Seite von Google weitergeleitet. Dort kannst Du Dich mit Deinen Nutzungsdaten anmelden. Hierdurch wird Dein Nutzerkonto bei Google mit unserem Dienst verknüpft. Wir haben keinen Einfluss auf den Umfang und die weitere Verwendung von Daten, die durch den Einsatz von Google Connect durch Google erhoben werden. Nach unserem Kenntnisstand erhält Google die Information, dass Du den entsprechenden Teil unserer Webseite aufgerufen oder eine Anzeige von uns angeklickt hast. Wenn Du über ein Nutzerkonto bei Google verfügst und registriert bist, kann Google den Besuch Deinem Nutzerkonto zuordnen. Selbst wenn Du nicht bei Google registriert bist bzw. Dich nicht eingeloggt hast, besteht die Möglichkeit, dass Google Deine IP-Adresse und ggf. weitere Identifizierungsmerkmale in Erfahrung bringt und speichert.

Wir verwenden Google Connect, um Dir den Registrierungs- und Anmeldevorgang zu erleichtern und diesen zu verkürzen. Hierin liegt auch unser berechtigtes Interesse an der Verarbeitung der vorstehenden Daten.

Eine Verarbeitung vorstehender Informationen durch Google kannst Du dadurch verhindern, dass Du Dich mit Email-Adresse und Passwort bei uns anmeldest/registrierst und Google Connect nicht nutzt.

Google hat sich dem zwischen der Europäischen Union und den USA geschlossenen Privacy-Shield-Abkommen unterworfen und sich zertifiziert. Dadurch verpflichtet sich Google, die Standards und Vorschriften des europäischen Datenschutzrechts einzuhalten. Nähere Informationen findest Du hier: [https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&status=Active](https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&status=Active)

Informationen des Drittanbieters: Google Dublin, Google Ireland Ltd., Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Ireland, Fax: +353 (1) 436 1001.

Weitere Informationen zum Datenschutz kannst Du der Datenschutzerklärung von Google entnehmen:[http://www.google.de/intl/de/policies/privacy](http://www.google.de/intl/de/policies/privacy)

Facebook Connect
----------------

Auf den Seiten der fotocommunity verwenden wir „Facebook Connect“, einen Dienst der Facebook Inc., 1601 S California Ave, Palo Alto, California 94304, USA (nachfolgend bezeichnet als: “Facebook“). Mit Facebook Connect kannst Du Dich schnell und einfach bei uns registrieren. Durch den Einsatz von “Facebook Connect” baut Dein Webbrowser automatisch eine direkte Verbindung mit dem Server von Facebook auf. Zur Anmeldung wirst Du auf die Seite von Facebook weitergeleitet. Dort kannst Du Dich mit Deinen Nutzungsdaten anmelden. Hierdurch wird Dein Nutzerkonto bei Facebook mit unserem Dienst verknüpft. Wir haben keinen Einfluss auf den Umfang und die weitere Verwendung von Daten, die durch den Einsatz von Facebook Connect durch Facebook erhoben werden. Nach unserem Kenntnisstand erhält Facebook die Information, dass Du den entsprechenden Teil unserer Webseite aufgerufen oder eine Anzeige von uns angeklickt hast. Wenn Du über ein Nutzerkonto bei Facebook verfügst und registriert bist, kann Facebook den Besuch Deinem Nutzerkonto zuordnen. Selbst wenn Du nicht bei Facebook registriert bist bzw. Dich nicht eingeloggt hast, besteht die Möglichkeit, dass Facebook Deine IP-Adresse und ggf. weitere Identifizierungsmerkmale in Erfahrung bringt und speichert.

Wir verwenden Facebook Connect, um Dir den Registrierungs- und Anmeldevorgang zu erleichtern und diesen zu verkürzen. Hierin liegt auch unser berechtigtes Interesse an der Verarbeitung der vorstehenden Daten.

Eine Verarbeitung vorstehender Informationen durch Facebook kannst Du dadurch verhindern, dass Du Dich mit Email-Adresse und Passwort bei uns anmeldest/registrierst und Facebook Connect nicht nutzt.

Zudem hat sich Facebook dem zwischen der Europäischen Union und den USA geschlossenen Privacy-Shield-Abkommen unterworfen und sich zertifiziert. Dadurch verpflichtet sich Facebook, die Standards und Vorschriften des europäischen Datenschutzrechts einzuhalten. Nähere Informationen findest Du hier: [https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt0000000GnywAAC&status=Active](https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt0000000GnywAAC&status=Active)

Informationen des Drittanbieters: Facebook Ireland Ltd., 4 Grand Canal Square, Grand Canal Harbour, Dublin 2, Irland. Weitere Informationen des Drittanbieters zum Datenschutz findest Du hier: [https://www.facebook.com/about/privacy](https://www.facebook.com/about/privacy)

Infomails und Newsletter
------------------------

Zum Versand unserer Newsletter und weiterer Emails verwenden wir mit der Erbringung dieser Dienstleistung beauftragte Partner (nachfolgend benannt als: „Email-Partner“). Diese Email-Partner ermöglichen es uns, Dir die Newsletter zuzusenden, für die Du Dich angemeldet hast. Weiterhin können wir Dir mittels unserer Email-Partner Emails mit hilfreichen Informationen zusenden (z.B. tolle neue Fotos aus der fotocommunity oder wenn Du bestimmte Nachrichten an Dich verpasst hast). Um Dir diese Emails schicken zu können, übermitteln wir nach Deiner Registrierung folgende Daten an unsere Email-Partner:

* Bestandsdaten (wie E-Mail-Adresse, Benutzername, PLZ, Ort, Daten der Sedcard, Mitgliedschaftsstatus)
* Statistische Daten (wie Anzahl Uploads, Anzahl Kommentare, Anzahl der Favoriten, Anzahl ungelesener Nachrichten, etc.)

Wir verwenden die Email-Partner, um Dir relevante Inhalte zuzusenden und die fotocommunity für Dich als Nutzer interessanter zu gestalten.

Hierin liegt auch unser berechtigtes Interesse an der Verarbeitung der vorstehenden Daten durch die Email-Partner.

Um unsere Email-Partner zur Auftragsverarbeitung der übermittelten Daten nur entsprechend unserer Weisungen und zur Einhaltung der geltenden Datenschutzvorschriften zu verpflichten, haben wir mit unseren Email-Partnern jeweils einen Auftragsverarbeitungsvertrag abgeschlossen. Deine an unsere Email-Partner übermittelten Daten werden von diesen Partnern ausschließlich zur Erfüllung unseres Auftrags (Zusendung der oben beschriebenen Emails) verwendet. Eine Nutzung darüber hinaus oder eine Weitergabe an Dritte findet nicht statt.

Apps von Drittanbietern
-----------------------

Soweit Du Apps von Drittanbietern verwendest, benötigen diese Zugriff auf bei uns gespeicherte Daten. In wieweit diese bei den Herstellern der Apps gespeichert und anderweitig genutzt werden, liegt in der Verantwortlichkeit dieser Anbieter. Bitte erkundige Dich jeweils dort, um den Umfang der Datenverarbeitung zu erfahren. Ein Drittanbieter kann folgende Informationen über die von der fotocommunity angebotene Schnittstelle einholen:

* Bestandsdaten (wie E-Mail-Adresse, Benutzername, PLZ, Ort, Daten der Sedcard, Mitgliedschaftsstatus)
* Statistische Daten (wie Anzahl Uploads, Anzahl Kommentare, Anzahl der Favoriten)
* Benutzer-generierte Inhalte (wie Profiltext, Kommentare bei Profilen und Fotos, Fotos, alle Aktivitätseinträge – sofern nicht über die Privatsphäre deaktiviert, Abstimmungen zu Votings)
* Kommunikationsdaten (öffentliche, private und ignorierten Kontakte, FotoMails etc.)

Apps, die unmittelbar auf die Webseiten zugreifen, können alle Informationen einholen, die auch jedem anderen Besucher der Seite zugänglich sind.

Eine Übermittlung der obenstehenden Daten an Drittanbieter kannst Du verhindern, indem Du statt der Apps von Drittanbieters die fotocommunity über unsere eigene App oder über unsere Webseite benutzt.

Aktionen, Service-Angebote und Dienstleister
--------------------------------------------

Beteiligst Du Dich an Aktionen wie Umfragen, Preisausschreiben, Wettbewerben und dergleichen, so kann es sein, dass Du weitere Daten eingibst, die durch uns gespeichert werden. Es ist auch möglich, dass Deine personenbezogenen Daten an unsere Partner übermittelt werden, soweit es zur Durchführung der Aktion erforderlich ist. Gleiches gilt für Service-Angebote wie zum Beispiel Shops, wenn sie durch uns oder durch unsere Partner erbracht werden. Wir haben unsere Mitarbeiter und unsere Partner zur Einhaltung der Datenschutzbestimmungen, insbesondere des Datengeheimnisses, verpflichtet.

Werbung und Links
-----------------

Unsere Seite beinhaltet Werbung von Dritten und Links zu Webseiten, für die wir nicht verantwortlich sind. Zu diesem Zweck arbeiten wir mit Partnern zusammen, die die Auslieferung dieser Werbung ermöglichen (nachfolgend bezeichnet als: „Werbepartner“). Dazu integrieren wir Werbeplätze unserer Werbepartner in unseren Seiten (sogenannte „Ad-Tags“), die von unseren Werbepartnern mit Werbung befüllt werden. Unsere Werbepartner sind bemüht, Dir nur Werbung anzuzeigen, die für Dich relevant ist. Zu diesem Zweck kann es sein, dass Werbepartner Cookies oder andere technische Mittel einsetzen, um die Effizienz der Werbung zu erfassen und persönlich zu gestalten.

Wir verwenden unsere Werbepartner, um durch die Darstellung von Werbung bei Besuchern und Mitgliedern, die keine kostenpflichtige Mitgliedschaft abgeschlossen haben, die Refinanzierung unseres Internetangebots zu gewährleisten.

Hierin liegt auch unser berechtigtes Interesse.

Du kannst das Speichern der von unseren Werbepartnern erzeugten Cookies durch Vornahme entsprechender Einstellungen Deines Webbrowsers verhindern. Dies kann dazu führen, dass Du in diesem Fall möglicherweise nicht sämtliche Funktionen unseres Internetauftritts nutzen kannst.

Cookies und Meldungen zu Zugriffszahlen an die VG Wort, München
---------------------------------------------------------------

**Hinweis:** dies gilt nur für einige Seiten der fotocommunity Fotoschule (https://fotoschule.fotocommunity.de)  
Wir setzen „Session-Cookies“ der VG Wort, München, zur Messung von Zugriffen auf Texten ein, um die Kopierwahrscheinlichkeit zu erfassen. Session-Cookies sind kleine Informationseinheiten, die ein Anbieter im Arbeitsspeicher des Computers des Besuchers speichert. In einem Session-Cookie wird eine zufällig erzeugte eindeutige Identifikationsnummer abgelegt, eine sogenannte Session-ID. Außerdem enthält ein Cookie die Angabe über seine Herkunft und die Speicherfrist. Session-Cookies können keine anderen Daten speichern. Diese Messungen werden von der Kantar Deutschland GmbH nach dem Skalierbaren Zentralen Messverfahren (SZM) durchgeführt. Sie helfen dabei, die Kopierwahrscheinlichkeit einzelner Texte zur Vergütung von gesetzlichen Ansprüchen von Autoren und Verlagen zu ermitteln. Wir erfassen keine personenbezogenen Daten über Cookies.

Viele unserer Seiten sind mit JavaScript-Aufrufen versehen, über die wir die Zugriffe an die Verwertungsgesellschaft Wort (VG Wort) melden. \[BITTE ÜBERPRÜFEN, ob dies bei Ihnen der Fall ist!\] Wir ermöglichen damit, dass unsere Autoren an den Ausschüttungen der VG Wort partizipieren, die die gesetzliche Vergütung für die Nutzungen urheberrechtlich geschützter Werke gem. § 53 UrhG sicherstellen.

Eine Nutzung unserer Angebote ist auch ohne Cookies möglich. Die meisten Browser sind so eingestellt, dass sie Cookies automatisch akzeptieren. Sie können das Speichern von Cookies jedoch deaktivieren oder Ihren Browser so einstellen, dass er Sie benachrichtigt, sobald Cookies gesendet werden.

Datenschutzerklärung zur Nutzung des Skalierbaren Zentralen Messverfahrens  
Unsere Website und unser mobiles Webangebot nutzen das „Skalierbare Zentrale Messverfahren“ (SZM) der Kantar Deutschland GmbH für die Ermittlung statistischer Kennwerte zur Ermittlung der Kopierwahrscheinlichkeit von Texten.

Dabei werden anonyme Messwerte erhoben. Die Zugriffszahlenmessung verwendet zur Wiedererkennung von Computersystemen alternativ ein Session-Cookie oder eine Signatur, die aus verschiedenen automatisch übertragenen Informationen Ihres Browsers erstellt wird. IP-Adressen werden nur in anonymisierter Form verarbeitet.

Das Verfahren wurde unter der Beachtung des Datenschutzes entwickelt. Einziges Ziel des Verfahrens ist es, die Kopierwahrscheinlichkeit einzelner Texte zu ermitteln.

Zu keinem Zeitpunkt werden einzelne Nutzer identifiziert. Ihre Identität bleibt immer geschützt. Sie erhalten über das System keine Werbung.

Weitere Übermittlung
--------------------

Wir sind aufgrund von Gesetzen, denen wir Folge leisten müssen, verpflichtet, in bestimmten Fällen Deine personenbezogenen Daten insbesondere an Behörden zu übermitteln.

Datensicherheit
---------------

Wir und unsere Dienstleister kümmern uns ständig um die Sicherheit der eingesetzten Betriebsmittel, insbesondere unserer Server. Wir sind unentwegt darum besorgt, dass von uns und unseren Dienstleistern bereits erreichte hohe Niveau noch weiter zu steigern und der technischen Entwicklung anzupassen. Die Übertragung von Deinem Computer durch das Internet zu unserem Server erfolgt jedoch grundsätzlich außerhalb unserer Kontrolle und ungesichert. Daher können Deine E-Mails und auch die Eingaben, die Du in Formularen auf unserer Webseite tätigst, von Dritten geändert, verfälscht oder gelöscht werden. Wenn Du das mit der Übertragung verbundene Risiko vermeiden willst, kannst Du uns Deine Anregungen, Wünsche und Vorschläge auch per Briefpost an die im Impressum angegebene Adresse zusenden. Die Übertragung von Daten, die Du bei der Registrierung, bei der Anmeldung und bei allen Bezahlvorgängen einträgst, erfolgt verschlüsselt.

Deine Rechte
------------

Du hast uns gegenüber hinsichtlich der Dich betreffenden personenbezogenen Daten die nachfolgenden Rechte:

* das Recht auf Auskunft
* das Recht auf Berichtigung und Löschung
* das Recht auf Einschränkung der Verarbeitung
* das Recht auf Widerspruch gegen die Verarbeitung
* das Recht auf Datenübertragbarkeit

Du hast zusätzlich das Recht, Dich bei einer Datenschutz-Aufsichtsbehörde über die Verarbeitung Deiner personenbezogenen Daten durch uns zu beschweren.

Widerruf oder Widerspruch gegen die Verarbeitung Deiner Daten
-------------------------------------------------------------

Du kannst eine uns erteilte Einwilligung zur Verarbeitung Deiner Daten jederzeit widerrufen. Der Widerruf wirkt sich auf die Zulässigkeit der Verarbeitung Deiner personenbezogenen Daten nach seiner Aussprache uns gegenüber aus.

Hinsichtlich der Verarbeitung Deiner personenbezogenen Daten kannst Du, soweit diese Verarbeitung auf Grundlage einer Interessensabwägung erfolgt, Widerspruch gegen die Verarbeitung einlegen. Bitte lege uns in diesem Zusammenhang die Gründe dar, aufgrund derer Du einer Verarbeitung Deiner personenbezogenen Daten durch uns widersprichst. Sofern Dein Widerspruch rechtlich begründet ist, werden wir Deine personenbezogenen Daten entweder nicht weiter verarbeiten, ggf. die weitere Datenverarbeitung anpassen oder zwingende schutzwürdige Gründe anführen, weshalb wir Deine personenbezogenen Daten weiterverarbeiten.

Der Verarbeitung Deiner personenbezogenen Daten zum Zwecke der Werbung und Datenanalyse kannst Du ebenfalls jederzeit widersprechen.

Deinen Widerruf oder Widerspruch richte bitte an die unten folgenden Kontaktdaten.

Kontakt
-------

fotocommunity GmbH  
Brügelmannstraße 5  
50679 Köln

Tel.: +49(0) 221-677757-0  
Fax: +49(0) 221-677757-19  
E-Mail: [office@fotocommunity.net](mailto:office@fotocommunity.net)  
Kontakt: [http://www.fotocommunity.de/kontakt](http://www.fotocommunity.de/kontakt)

Kontaktaufnahme
---------------

Wenn Du mit uns per E-Mail Kontakt aufnehmen möchtest, werden die von Dir an uns mit Deiner E-Mail übermittelten personenbezogenen Daten gespeichert. Zudem bieten wir Dir auf unseren Seiten ein Kontaktformular an, mit dem Du Kontakt zu uns aufnehmen kannst. Dabei werden die von Dir in die Eingabemaske eingegebenen Daten sowie Deine IP-Adresse, Datum und Zeitpunkt der Absendung an uns sowie der übermittelte User-Agent übermittelt und gespeichert. Eine Weitergabe dieser Daten an Dritte erfolgt nicht. Die Daten werden ausschließlich zur Beantwortung Deiner Fragen verwendet.

Die Verarbeitung der vorstehenden personenbezogenen Daten dient allein zur Bearbeitung Deiner Anfragen. Die Verarbeitung weiterer personenbezogener Daten, die durch die Verwendung des auf unserem Internetauftritt vorgehaltenen Kontaktformulars anfallen, dienen zur Verhinderung des Missbrauchs sowie zur Sicherstellung der Sicherheit unserer informationstechnischen Systeme.

Hierin liegt auch unser berechtigtes Interesse an der Verarbeitung Deiner personenbezogenen Daten.

Um Dir die bestmögliche Hilfe auch bei später anfallenden Fragen zu bieten, speichern wir die angefallenen Daten. Diese werden gelöscht, wenn Du Deinen Account löschst.

Du kannst die uns erteilte Einwilligung zur Verarbeitung Deiner personenbezogenen Daten jederzeit widerrufen. Bei einer Kontaktaufnahme per E-Mail kannst Du der Speicherung Deiner personenbezogenen Daten jederzeit widersprechen. Wir weisen Dich darauf hin, dass in diesem Fall Deine Anfrage nicht weiter bearbeitet werden kann. Den Widerruf oder den Widerspruch kannst Du uns gegenüber durch Übersendung einer E-Mail an die im Bereich „Kontakt“  angegebene E-Mail-Adresse erklären.

#### Wir wünschen Dir viel Spaß in der fotocommunity!

#### Communitys

#### Rechtliches

#### Services

#### Language

© 2024 fotocommunity GmbH.
